{  
   "noticias":[  
      {  
         "noticia":[  
            {  
               "url":"https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/acuerdo-para-uso-de-la-tribuna-garantiza-pluralidad-mario-delgado",
               "keywords":[  
                  "parlamentarios",
                  "cada",
                  "grupos",
                  "morena",
                  "seis",
                  "diputados",
                  "pluralidad",
                  "garantiza",
                  "delgado",
                  "acuerdo",
                  "iniciativas",
                  "uso",
                  "mario",
                  "tribuna"
               ],
               "title":"\u200bAcuerdo para uso de la tribuna garantiza pluralidad: Mario Delgado",
               "image":"https://www.eluniversal.com.mx/sites/default/files/styles/f03-651x400/public/2018/10/08/mario_delgado_07_67033257.jpg?itok=DZ9ZHDWI",
               "author":[  

               ],
               "total_sentences":7,
               "summary_text":[  
                  "El presidente de la Junta de Coordinaci\u00f3n Pol\u00edtica (Jucopo), Mario Delgado (Morena), se\u00f1al\u00f3 que el acuerdo sobre el uso de la tribuna garantiza la pluralidad y es conforme a la proporci\u00f3n de los grupos parlamentarios.",
                  "En un comunicado, sostuvo que la presentaci\u00f3n de iniciativas por cada fracci\u00f3n parlamentaria ante el pleno, responde a la nueva composici\u00f3n de la C\u00e1mara de Diputados y \"garantiza\" el derecho de los diputados de exponer sus propuestas."
               ]
            }
         ]
      },
      {  
         "noticia":[  
            {  
               "url":"https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/acuerdan-diputados-no-politizar-caso-cipriano-charrez",
               "keywords":[  
                  "tema",
                  "trata",
                  "vial",
                  "ch\u00e1rrez",
                  "tribuna",
                  "subir",
                  "diputados",
                  "acuerdan",
                  "cipriano",
                  "diputado",
                  "averiguaciones",
                  "jur\u00eddico",
                  "politizar",
                  "vio",
                  "caso"
               ],
               "title":"Acuerdan diputados no politizar caso Cipriano Ch\u00e1rrez",
               "image":"https://www.eluniversal.com.mx/sites/default/files/styles/f03-651x400/public/2018/10/08/dipuadomorenachoque_erickmtz.jpeg?itok=ECDYxNLs",
               "author":[  

               ],
               "total_sentences":4,
               "summary_text":[  
                  "Lo anterior con la intenci\u00f3n de no \u201cpolitizar\u201d el tema, ya que se trata de un asunto estrictamente jur\u00eddico, sostuvo el l\u00edder de los diputados del sol azteca, Ricardo Gallardo.",
                  "El tema lo sac\u00f3 el diputado Gerardo Fern\u00e1ndez Noro\u00f1a\u201d, a\u00f1adi\u00f3."
               ]
            }
         ]
      },
      {  
         "noticia":[  
            {  
               "url":"https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/diferencia-de-san-lazaro-en-el-senado-no-habra-bono-adicional-en-diciembre-asegura",
               "keywords":[  
                  "monreal",
                  "asegura",
                  "adicional",
                  "pesos",
                  "mil",
                  "bono",
                  "senado",
                  "parte",
                  "ning\u00fan",
                  "meses",
                  "recibir\u00e1n",
                  "diciembre",
                  "l\u00e1zaro",
                  "dieta",
                  "senadores",
                  "san",
                  "diferencia"
               ],
               "title":"A diferencia de San L\u00e1zaro, en el Senado no habr\u00e1 bono adicional en diciembre, asegura Monreal",
               "image":"https://www.eluniversal.com.mx/sites/default/files/styles/f03-651x400/public/2018/10/08/ricardo_monreal.jpg?itok=vvXk1Fw6",
               "author":[  

               ],
               "total_sentences":9,
               "summary_text":[  
                  "El presidente de la Junta de Coordinaci\u00f3n Pol\u00edtica del Senado, Ricardo Monreal (Morena), asegur\u00f3 que como parte de las medidas de austeridad los 128 senadores no recibir\u00e1n ning\u00fan bono adicional en diciembre.",
                  "De acuerdo con el convenio del Comit\u00e9 de Administraci\u00f3n de San L\u00e1zaro, en diciembre pr\u00f3ximo los 500 diputados federales recibir\u00e1n 208 mil 851 pesos cada uno, por su dieta, aguinaldo proporcional de cuatro meses, as\u00ed como otros tres conceptos de apoyo para su labor legislativa."
               ]
            }
         ]
      },
      {  
         "noticia":[  
            {  
               "url":"https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/foros-de-pacificacion-se-reanudaran-despues-dice-olga-sanchez",
               "keywords":[  
                  "informaci\u00f3n",
                  "s\u00e1nchez",
                  "afirm\u00f3",
                  "foros",
                  "vamos",
                  "cordero",
                  "vez",
                  "veracruz",
                  "despu\u00e9s",
                  "pacificaci\u00f3n",
                  "reanudar\u00e1n",
                  "dice",
                  "olga",
                  "toda"
               ],
               "title":"Foros de pacificaci\u00f3n se reanudar\u00e1n despu\u00e9s, dice Olga S\u00e1nchez",
               "image":"https://www.eluniversal.com.mx/sites/default/files/styles/f03-651x400/public/2018/10/08/mexico_aborto_63845955.jpg?itok=2I0Mq3Gc",
               "author":[  

               ],
               "total_sentences":4,
               "summary_text":[  
                  "La futura secretaria de Gobernaci\u00f3n, Olga S\u00e1nchez Cordero, afirm\u00f3 que los foros de pacificaci\u00f3n se reanudar\u00e1n una vez que se concluya el an\u00e1lisis de la informaci\u00f3n recabada en m\u00e1s de un mes.",
                  "Tras una reuni\u00f3n con el presidente electo, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, S\u00e1nchez Cordero afirm\u00f3 que \u201cdespu\u00e9s vamos a reanudar los foros\u201d, una vez que se procese toda la informaci\u00f3n."
               ]
            }
         ]
      },
      {  
         "noticia":[  
            {  
               "url":"https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/rompen-por-accidente-retrovisor-de-auto-de-amlo",
               "keywords":[  
                  "prensa",
                  "auto",
                  "accidentalmente",
                  "ning\u00fan",
                  "tolerancia",
                  "amlo",
                  "rompen",
                  "reporteros",
                  "obrador",
                  "retrovisor",
                  "presidente",
                  "simpatizantes",
                  "tom\u00f3",
                  "transici\u00f3n",
                  "salud",
                  "ustedes"
               ],
               "title":"Reporteros y simpatizantes rompen accidentalmente retrovisor de auto de AMLO",
               "image":"https://www.eluniversal.com.mx/sites/default/files/styles/f03-651x400/public/2018/10/08/amlo_1.jpg?itok=3C_Tajw_",
               "author":[  

               ],
               "total_sentences":6,
               "summary_text":[  
                  "Luego de una atropellada entrevista, reporteros y que cubren la fuente de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y simpatizantes, rompieron accidentalmente uno de los retrovisores del auto Jetta del presidente electo.",
                  "L\u00f3pez Obrador tom\u00f3 el hecho con calma y dijo que con la prensa no hay ning\u00fan problema."
               ]
            }
         ]
      },
      {  
         "noticia":[  
            {  
               "url":"https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/dan-amparo-ex-secretario-de-seguridad-de-javier-duarte",
               "keywords":[  
                  "fiscal",
                  "orden",
                  "holgu\u00edn",
                  "dan",
                  "veracruz",
                  "javier",
                  "delito",
                  "aprehensi\u00f3n",
                  "ex",
                  "amparo",
                  "duarte",
                  "juez",
                  "seguridad",
                  "nava",
                  "secretario"
               ],
               "title":"Dan amparo a ex Secretario de Seguridad de Javier Duarte",
               "image":"https://www.eluniversal.com.mx/sites/default/files/styles/f03-651x400/public/2018/10/08/jdo_y_mayor_nava_en_el_lencero_37859547.jpg?itok=MnszRoG6",
               "author":[  

               ],
               "total_sentences":8,
               "summary_text":[  
                  "Un juez federal concedi\u00f3 un amparo a favor de Jos\u00e9 Nabor Nava Holgu\u00edn, ex Secretario de Seguridad P\u00fablica de Veracruz durante la administraci\u00f3n de Javier Duarte de Ochoa para cancelar la orden de aprehensi\u00f3n en su contra por el delito de desaparici\u00f3n forzada.",
                  "De acuerdo con la sentencia emitida en el amparo 123/2018 el fiscal podr\u00e1 solicitar nuevamente el libramiento de la orden de captura pero cumpliendo las formalidades correspondientes, lo que deber\u00e1 ser vigilado por el juez de control."
               ]
            }
         ]
      },
      {  
         "noticia":[  
            {  
               "url":"https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/juez-federal-desecha-amparo-de-nueva-alianza-por-perdida-de-registro",
               "keywords":[  
                  "materia",
                  "nacional",
                  "federal",
                  "desecha",
                  "votaci\u00f3n",
                  "nueva",
                  "amparo",
                  "electoral",
                  "juez",
                  "alianza",
                  "partido",
                  "ine",
                  "p\u00e9rdida",
                  "registro",
                  "panal"
               ],
               "title":"Juez federal desecha amparo de Nueva Alianza por p\u00e9rdida de registro",
               "image":"https://www.eluniversal.com.mx/sites/default/files/styles/f03-651x400/public/2018/10/08/juez.jpg?itok=eJBPhbAD",
               "author":[  

               ],
               "total_sentences":11,
               "summary_text":[  
                  "Un juez federal desech\u00f3 la demanda de amparo promovida por el Partido Nueva Alianza (Panal) contra la p\u00e9rdida de su registro ante el Instituto Nacional Electoral (INE).",
                  "El 12 de septiembre pasado el INE decret\u00f3 la p\u00e9rdida del registro nacional de Panal y del Partido Encuentro Social pues no alcanzaron el tres por ciento de votaci\u00f3n durante los comicios de julio pasado."
               ]
            }
         ]
      },
      {  
         "noticia":[  
            {  
               "url":"https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/prd-acusa-morena-de-imponer-ley-mordaza-en-san-lazaro",
               "keywords":[  
                  "imponer",
                  "acusa",
                  "ronda",
                  "tribuna",
                  "vez",
                  "morena",
                  "mordaza",
                  "ley",
                  "l\u00e1zaro",
                  "presentar",
                  "sesi\u00f3n",
                  "acuerdo",
                  "iniciativas",
                  "uso",
                  "prd",
                  "san"
               ],
               "title":"PRD acusa a Morena de imponer Ley Mordaza en San L\u00e1zaro",
               "image":"https://www.eluniversal.com.mx/sites/default/files/styles/f03-651x400/public/2018/10/08/senado_27_sep_04_68055884.jpg?itok=KZiY6SZR",
               "author":[  

               ],
               "total_sentences":9,
               "summary_text":[  
                  "El documento se\u00f1ala que la nueva distribuci\u00f3n comenzar\u00e1 a implementarse a partir de la sesi\u00f3n de este martes, por lo que ya no intervendr\u00e1n un diputado por grupo parlamentario a la hora de presentar iniciativas, sino que ser\u00e1 conforme a los establecido por el acuerdo.",
                  "Gallardo precis\u00f3 que el acuerdo incluye que las iniciativas que no se alcancen a presentar en tribuna, se dar\u00e1n a conocer a trav\u00e9s del Canal del Congreso, desde el sal\u00f3n de Los Legisladores, en donde una vez m\u00e1s, Morena tendr\u00e1 prioridad."
               ]
            }
         ]
      },
      {  
         "noticia":[  
            {  
               "url":"https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/sct-retira-campana-de-aeropuerto-en-texcoco-evitan-confrontar-amlo",
               "keywords":[  
                  "retira",
                  "confrontar",
                  "campa\u00f1a",
                  "aeropuerto",
                  "va",
                  "l\u00f3pez",
                  "estudio",
                  "evitan",
                  "texcoco",
                  "amlo",
                  "ruiz",
                  "obrador",
                  "esparza",
                  "gobierno",
                  "sct"
               ],
               "title":"SCT retira campa\u00f1a de aeropuerto en Texcoco; evitan confrontar a AMLO",
               "image":"https://www.eluniversal.com.mx/sites/default/files/styles/f03-651x400/public/2018/10/08/gerardo_ruiz_esparza_12_51172243.jpg?itok=2fJSgG5A",
               "author":[  

               ],
               "total_sentences":12,
               "summary_text":[  
                  "Este lunes, Gerardo Ruiz Esparza, titular de la Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes, advirti\u00f3 que el gobierno federal decidi\u00f3 retirar la campa\u00f1a a favor del Aeropuerto Internacional de M\u00e9xico en Texcoco para que no haya una confrontaci\u00f3n con el gobierno que encabezar\u00e1 Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador.",
                  "Cuestionado sobre si ser\u00e1 despu\u00e9s de la consulta a la que ha convocado el presidente electo L\u00f3pez Obrador cuando se desarrolle este campa\u00f1a, Ruiz Esparza enfatiz\u00f3 que se ha decidido retirar \u201cpor decisi\u00f3n del secretario de Comunicaciones y Transportes\u201d."
               ]
            }
         ]
      },
      {  
         "noticia":[  
            {  
               "url":"https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/tras-rina-de-maestros-en-acapulco-no-caeremos-en-provocaciones-concheiro",
               "keywords":[  
                  "sillazos",
                  "vamos",
                  "concheiro",
                  "acapulco",
                  "plazas",
                  "educaci\u00f3n",
                  "tras",
                  "ir",
                  "caeremos",
                  "maestros",
                  "educativa",
                  "reforma",
                  "construir",
                  "transformaci\u00f3n",
                  "dice",
                  "gobierno",
                  "provocaciones"
               ],
               "title":"\"No caeremos en provocaciones\", dice Concheiro tras \"sillazos\" entre maestros en Acapulco",
               "image":"https://www.eluniversal.com.mx/sites/all/themes/universal/images/default600x315px.jpg",
               "author":[  

               ],
               "total_sentences":12,
               "summary_text":[  
                  "El pr\u00f3ximo subsecretario de Educaci\u00f3n Superior, Luciano Concheiro B\u00f3rquez, afirm\u00f3 que no caer\u00e1n en \u201cprovocaciones\u201d en la derogaci\u00f3n de la reforma educativa, por lo que convoc\u00f3 al magisterio inconforme, pues dijo, que a nadie le interesa que Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador asuma el gobierno el 1 de diciembre, en un \u201cambiente enrarecido\u201d.",
                  "Durante su participaci\u00f3n en el Foro Educativo hacia la Cuarta Transformaci\u00f3n en la C\u00e1mara de Diputados, pidi\u00f3 a los legisladores de Morena, PT y Encuentro Social (PES), no tenerle miedo a la \u201ctransformaci\u00f3n profunda\u201d educativa con el nuevo gobierno que est\u00e1 por empezar el pr\u00f3ximo 1 de diciembre"
               ]
            }
         ]
      },
      {  
         "noticia":[  
            {  
               "url":"https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/austeridad-pega-fiesta-de-sindicalizados-del-senado",
               "keywords":[  
                  "pesos",
                  "trabajadores",
                  "mil",
                  "fiesta",
                  "sindicalizados",
                  "pega",
                  "senador",
                  "senado",
                  "sindicato",
                  "austeridad",
                  "sindical",
                  "millones",
                  "postres"
               ],
               "title":"Austeridad \u201cpega\u201d a fiesta de sindicalizados del Senado",
               "image":"https://www.eluniversal.com.mx/sites/default/files/styles/f03-651x400/public/2018/10/05/010senado_sindicato_austeridad_1.jpg?itok=CkA-8P53",
               "author":[  

               ],
               "total_sentences":8,
               "summary_text":[  
                  "La disposici\u00f3n de dos millones de pesos para el cincuentenario, entr\u00f3 en revisi\u00f3n, por la mesa directiva, que preside el senador Mart\u00ed Batres Guadarrama (Morena).",
                  "El presidente del Senado, Mart\u00ed Batres Guadarrama, dio la autorizaci\u00f3n para que la C\u00e1mara Alta cubriera los gastos, en los que se incluyen 350 mil pesos, de compra de regalos."
               ]
            }
         ]
      },
      {  
         "noticia":[  
            {  
               "url":"https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/diputados-se-autorizan-342-mdp-para-gastos-pese-austeridad",
               "keywords":[  
                  "mdp",
                  "pesos",
                  "concepto",
                  "recibir\u00e1",
                  "pese",
                  "mil",
                  "grupos",
                  "gastos",
                  "diputados",
                  "austeridad",
                  "apoyo",
                  "millones",
                  "acuerdo",
                  "342",
                  "subvenciones",
                  "autorizan"
               ],
               "title":"Diputados se autorizan 342 mdp para gastos pese a austeridad",
               "image":"https://www.eluniversal.com.mx/sites/default/files/styles/f03-651x400/public/N-A8-EU051018-1_Drupal%20Main%20Image.var_1538726636.jpg?itok=svwq8wZ9",
               "author":[  

               ],
               "total_sentences":25,
               "summary_text":[  
                  "A pesar del plan de austeridad republicana que busca implementar el presidente electo, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, los ocho grupos parlamentarios que reci\u00e9n integraron la 64 Legislatura en la C\u00e1mara de Diputados se autoaprobaron partidas millonarias que se les asignar\u00e1n bajo el concepto de subvenciones ordinaria fija y variable, as\u00ed como otros conceptos.",
                  "Aunque el PRD fue otro de los partidos a los que no les fue nada bien en la elecci\u00f3n pasada, tiene 20 diputados y por ello recibir\u00e1 16 millones y medio de pesos; 15 millones ser\u00e1n de subvenci\u00f3n ordinaria y un mill\u00f3n 165 mil para el apoyo a personal en diciembre."
               ]
            }
         ]
      },
      {  
         "noticia":[  
            {  
               "url":"https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/amlo-y-el-anuncio-sobre-el-nuevo-aeropuerto",
               "keywords":[  
                  "reserva",
                  "tema",
                  "lunes",
                  "l\u00f3pez",
                  "manuel",
                  "electo",
                  "amlo",
                  "expr\u00e9s",
                  "bajo",
                  "\u00e1rboles",
                  "obrador",
                  "equipo",
                  "andr\u00e9s",
                  "presidente",
                  "dar\u00e1",
                  "anuncio",
                  "nuevo"
               ],
               "title":"Bajo Reserva Expr\u00e9s: Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador AMLO y el anuncio sobre el nuevo aeropuerto",
               "image":"https://www.eluniversal.com.mx/sites/default/files/styles/f03-651x400/public/2018/10/07/aeropuerto.jpg?itok=BokZkvfz",
               "author":[  

               ],
               "total_sentences":3,
               "summary_text":[  
                  "CDMX.- Nos dicen que este lunes el presidente electo Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador tomar\u00e1 las riendas de la informaci\u00f3n sobre la decisi\u00f3n del nuevo aeropuerto.",
                  "Y es que despu\u00e9s de que su equipo mostrara su postura a favor de cancelar el proyecto en Texcoco, este lunes L\u00f3pez Obrador dar\u00e1 un anuncio importante sobre ese tema y para mostrar la imparcialidad del equipo de transici\u00f3n."
               ]
            }
         ]
      },
      {  
         "noticia":[  
            {  
               "url":"https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/prd-en-san-lazaro-plantea-cultivo-domestico-de-hasta-3-plantas-de-marihuana",
               "keywords":[  
                  "respecto",
                  "consumo",
                  "marihuana",
                  "recreativo",
                  "cultivo",
                  "cannabis",
                  "propone",
                  "3",
                  "iniciativa",
                  "l\u00e1zaro",
                  "salud",
                  "dom\u00e9stico",
                  "plantas",
                  "plantea",
                  "personal",
                  "venta",
                  "prd",
                  "san"
               ],
               "title":"PRD en San L\u00e1zaro plantea cultivo dom\u00e9stico de hasta 3 plantas de marihuana",
               "image":"https://www.eluniversal.com.mx/sites/default/files/styles/f03-651x400/public/2018/10/02/diputado_2_oct_30_68563607.jpg?itok=6thhN3BS",
               "author":[  

               ],
               "total_sentences":15,
               "summary_text":[  
                  "\u201cEliminar los cinco gramos para portaci\u00f3n y consumo personal de cannabis y que sea la autoridad federal quien emita la normatividad respecto del cultivo, procesamiento, distribuci\u00f3n transporte y venta al mayoreo de cannabis.",
                  "\u201cUn Estado que despenaliza la posesi\u00f3n personal y el uso del cannabis para fines recreativos debe prever pol\u00edticas de tolerancia para su consumo de bajo volumen, de tal manera que la operaci\u00f3n de los Clubes de Consumo Recreativo son una opci\u00f3n, donde se les permitir\u00eda operar bajo estrictas condiciones para el otorgamiento de sus respectivas licencias que incluyen restricciones de edad para el acceso, el n\u00famero de socios, la prohibici\u00f3n de la venta de otras sustancias psicoactivas y prohibiciones en la publicidad\u201d, explic\u00f3."
               ]
            }
         ]
      },
      {  
         "noticia":[  
            {  
               "url":"https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/la-nueva-traicion-en-el-pan",
               "keywords":[  
                  "reserva",
                  "zepeda",
                  "anaya",
                  "nacional",
                  "nueva",
                  "anayismo",
                  "ex",
                  "expr\u00e9s",
                  "pan",
                  "traici\u00f3n",
                  "dicen",
                  "cort\u00e9s",
                  "llegar",
                  "bajo",
                  "marko"
               ],
               "title":"Bajo Reserva Expr\u00e9s. La nueva traici\u00f3n en el PAN",
               "image":"https://www.eluniversal.com.mx/sites/default/files/styles/f03-651x400/public/2018/10/08/anaya_marko.jpg?itok=AdvBFV7k",
               "author":[  

               ],
               "total_sentences":7,
               "summary_text":[  
                  "CDMX.- Nos dicen que en la pugna por la dirigencia nacional del PAN, ya hubo fracturas, entre ellas la del ex candidato presidencial, Ricardo Anaya con el aspirante a la candidatura, Marko Cort\u00e9s, quienes, nos aseguran, mantienen ya una distancia debido a diferencias durante el proceso.",
                  "Ahora, nos dicen Marko Cort\u00e9s est\u00e1 cerca de los detractores de Anaya quienes ahora lo apoyan para llegar a la presidencia del PAN."
               ]
            }
         ]
      },
      {  
         "noticia":[  
            {  
               "url":"https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/slim-y-empresarios-plantean-reducir-costos-del-naim-en-texcoco-amlo-aceptaria-pero",
               "keywords":[  
                  "m\u00e9xico",
                  "transportes",
                  "aeropuerto",
                  "campa\u00f1a",
                  "plantean",
                  "empresarios",
                  "si",
                  "texcoco",
                  "costos",
                  "solicit\u00f3",
                  "reducir",
                  "presidente",
                  "slim",
                  "nuevo",
                  "va"
               ],
               "title":"Slim y empresarios plantean reducir costos del nuevo aeropuerto en Texcoco",
               "image":"https://www.eluniversal.com.mx/sites/default/files/styles/f03-651x400/public/2018/10/08/amlo_0.jpg?itok=GJ1QEf-v",
               "author":[  

               ],
               "total_sentences":13,
               "summary_text":[  
                  "El presidente electo Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador afirm\u00f3 que empresarios como Carlos Slim han planteado reducir costos del Nuevo Aeropuerto Internacional de la ciudad de M\u00e9xico (NAIM) y hacerse cargo de la inversi\u00f3n para que contin\u00fae la obra.",
                  "\"Empresarios como Carlos Slim y otros tienen obras en el aeropuerto de Texcoco que se est\u00e1 construyendo, inversiones, y que est\u00e1n planteando que se puede terminar el aeropuerto de Texcoco con un costo menor si se abaratan materiales y se compran materiales en M\u00e9xico, si se fortalece el mercado interno."
               ]
            }
         ]
      },
      {  
         "noticia":[  
            {  
               "url":"https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/estoy-muy-bien-de-salud-asegura-amlo-tras-visita-al-cardiologo",
               "keywords":[  
                  "asegura",
                  "revisi\u00f3n",
                  "viaja",
                  "visita",
                  "instituto",
                  "acudi\u00f3",
                  "2",
                  "tras",
                  "bien",
                  "l\u00f3pez",
                  "octubre",
                  "amlo",
                  "obrador",
                  "salud",
                  "cardi\u00f3logo"
               ],
               "title":"\"Estoy muy bien de salud\", asegura AMLO tras visita al cardi\u00f3logo",
               "image":"https://www.eluniversal.com.mx/sites/default/files/styles/f03-651x400/public/2018/10/08/amlo_abrazos_redis.jpg?itok=Rl5UtYiD",
               "author":[  

               ],
               "total_sentences":6,
               "summary_text":[  
                  "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador afirm\u00f3 que est\u00e1 muy bien de salud, tras la revisi\u00f3n de rutina que le realizaron el pasado 2 de octubre en el Instituto Nacional de Cardiolog\u00eda."
               ]
            }
         ]
      },
      {  
         "noticia":[  
            {  
               "url":"https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/confirma-amlo-visita-al-cardiologo-para-revision-de-rutina",
               "keywords":[  
                  "pasado",
                  "revisi\u00f3n",
                  "martes",
                  "visita",
                  "acudi\u00f3",
                  "l\u00f3pez",
                  "confirma",
                  "electo",
                  "amlo",
                  "octubre",
                  "obrador",
                  "cardi\u00f3logo",
                  "rutina",
                  "presidente",
                  "m\u00e9dica"
               ],
               "title":"Confirma AMLO visita al cardi\u00f3logo para revisi\u00f3n de rutina",
               "image":"https://www.eluniversal.com.mx/sites/default/files/styles/f03-651x400/public/2018/10/07/amlo_0.jpg?itok=brUtGrdb",
               "author":[  

               ],
               "total_sentences":7,
               "summary_text":[  
                  "El presidente electo, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, acudi\u00f3 al cardi\u00f3logo el pasado martes 2 de octubre, a practicarse una revisi\u00f3n de rutina.",
                  "El martes pasado, L\u00f3pez Obrador acudi\u00f3 a la revisi\u00f3n m\u00e9dica antes de ir a la Plaza de las Tres Culturas, por la ceremonia por los 50 a\u00f1os de los hechos del 2 de octubre de 1968."
               ]
            }
         ]
      },
      {  
         "noticia":[  
            {  
               "url":"https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/amlo-dara-5-mil-pesos-al-mes-por-sembrar-arboles",
               "keywords":[  
                  "pesos",
                  "programa",
                  "mil",
                  "tabasco",
                  "veracruz",
                  "l\u00f3pez",
                  "manuel",
                  "ma\u00edz",
                  "gobernadores",
                  "\u00e1rboles",
                  "sembrar",
                  "mes",
                  "obrador",
                  "dar\u00e1",
                  "andr\u00e9s",
                  "empleos",
                  "pagar\u00e1"
               ],
               "title":"Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador dar\u00e1 5 mil pesos al mes por sembrar \u00e1rboles",
               "image":"https://www.eluniversal.com.mx/sites/default/files/styles/f03-651x400/public/2018/10/08/amlo.jpg?itok=MELDVBcA",
               "author":[  

               ],
               "total_sentences":6,
               "summary_text":[  
                  "Durante la presentaci\u00f3n del programa de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, donde estuvieron presentes los gobernadores de Campeche, Alejandro Moreno y de Yucat\u00e1n, Mauricio Vila; as\u00ed como los gobernadores electos de Veracruz, Tabasco y Chiapas, la futura secretar\u00eda de Bienestar, Mar\u00eda Luisa Albores, detall\u00f3 que la meta para los pr\u00f3ximos a\u00f1os es sembrar un mill\u00f3n de \u00e1rboles frutales y maderables en 19 estados del pa\u00eds, con lo que al final se dar\u00e1 400 mil empleos fijos a los campesinos.",
                  "De acuerdo con el programa, a los agricultores se les pagar\u00e1 4 mil 500 pesos al mes y otros 500 pesos ir\u00e1n a una caja para fomentar el ahorro en las comunidades."
               ]
            }
         ]
      },
      {  
         "noticia":[  
            {  
               "url":"https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/destapan-gomez-urrutia-como-candidato-presidir-congreso-del-trabajo",
               "keywords":[  
                  "trabajadores",
                  "stym",
                  "senador",
                  "destapan",
                  "minero",
                  "sindicato",
                  "si",
                  "defensa",
                  "trabajo",
                  "napole\u00f3n",
                  "g\u00f3mez",
                  "candidato",
                  "urrutia",
                  "congreso"
               ],
               "title":"Destapan a Napole\u00f3n G\u00f3mez Urrutia como candidato al Congreso del Trabajo",
               "image":"https://www.eluniversal.com.mx/sites/default/files/styles/f03-651x400/public/2018/10/08/senado_4_oct_05_68801801.jpg?itok=e9yHto9f",
               "author":[  

               ],
               "total_sentences":8,
               "summary_text":[  
                  "Integrantes del gremio cinematogr\u00e1fico destaparon al l\u00edder minero Napole\u00f3n G\u00f3mez Urrutia como candidato a presidir el Congreso del Trabajo, organizaci\u00f3n que encabeza el tambi\u00e9n senador y dirigente de la CTM, Carlos Aceves del Olmo (PRI).",
                  "Ah\u00ed Mois\u00e9s Cuauht\u00e9moc, integrante del STYM, asegur\u00f3 que a su gremio les gustar\u00eda ver al senador G\u00f3mez Urrutia encabezando el Congreso del Trabajo."
               ]
            }
         ]
      },
      {  
         "noticia":[  
            {  
               "url":"https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/viajes-de-diputados-al-extranjero-un-gasto-de-558-mdp-para-los-mexicanos",
               "keywords":[  
                  "mdp",
                  "pesos",
                  "avi\u00f3n",
                  "mil",
                  "pri",
                  "total",
                  "gasto",
                  "diputados",
                  "558",
                  "viaje",
                  "extranjero",
                  "viajes",
                  "pan",
                  "mexicanos",
                  "vi\u00e1ticos"
               ],
               "title":"Viajes de diputados al extranjero: un gasto de 55.8 mdp para los mexicanos",
               "image":"https://www.eluniversal.com.mx/sites/default/files/styles/f03-651x400/public/2018/10/08/sesion_diputados.jpg?itok=puGX8pyO",
               "author":[  

               ],
               "total_sentences":28,
               "summary_text":[  
                  "Cada boleto de avi\u00f3n, para los tres legisladores, tuvo un costo de 280 mil 364 pesos, y tanto a Garc\u00eda Ch\u00e1vez como a Berm\u00fadez M\u00e9ndez se les dieron 36 mil 324 pesos en vi\u00e1ticos; no obstante, a la pri\u00edsta Tamayo Morales se le otorgaron 45 mil 405 pesos.",
                  "Jos\u00e9 Erandi Berm\u00fadez M\u00e9ndez realiz\u00f3 uno de los viajes m\u00e1s costosos, del 12 al 20 de mayo de 2016, a los Emiratos \u00c1rabes, y cuyo costo total fue 279 mil 967 pesos, al otorgarle 225 mil 882 pesos para pasaje y 54 mil 85 pesos en vi\u00e1ticos."
               ]
            }
         ]
      },
      {  
         "noticia":[  
            {  
               "url":"https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/fuga-de-agua-en-tuberia-del-senado-provoca-severo-encharcamiento",
               "keywords":[  
                  "tuber\u00edaesta",
                  "provoca",
                  "encharcamiento",
                  "alta",
                  "senado",
                  "agua",
                  "acceso",
                  "tuber\u00eda",
                  "suma",
                  "verificar",
                  "severo",
                  "c\u00e1mara",
                  "fuga"
               ],
               "title":"Fuga de agua en tuber\u00eda del Senado provoca severo encharcamiento",
               "image":"https://www.eluniversal.com.mx/sites/default/files/styles/f03-651x400/public/2018/10/08/senado.jpg?itok=p586uID1",
               "author":[  

               ],
               "total_sentences":4,
               "summary_text":[  
                  "Una fuga de agua en la tuber\u00eda del Senado provoc\u00f3 un severo encharcamiento en de los accesos de la Planta Baja de la C\u00e1mara Alta.",
                  "Personal de la C\u00e1mara Alta repar\u00f3 la fuga, pero el acceso fue cerrado para verificar el estado de la tuber\u00eda."
               ]
            }
         ]
      },
      {  
         "noticia":[  
            {  
               "url":"https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/sergio-mayer-recupera-sus-cuentas-en-redes-sociales-tras-hackeo",
               "keywords":[  
                  "recupera",
                  "hackeo",
                  "pasado",
                  "cultura",
                  "redes",
                  "tras",
                  "sociales",
                  "despu\u00e9s",
                  "bret\u00f3n",
                  "twitter",
                  "oficiales",
                  "cuentas",
                  "mayer",
                  "sergio"
               ],
               "title":"Tras hackeo, Sergio Mayer recupera sus cuentas en redes sociales",
               "image":"https://www.eluniversal.com.mx/sites/default/files/styles/f03-651x400/public/2018/10/05/sergio_mayer_5_de_octubre.jpg?itok=Je8fULUQ",
               "author":[  

               ],
               "total_sentences":10,
               "summary_text":[  
                  "Ciudad de M\u00e9xico.- El presidente de la Comisi\u00f3n de Cultura, Sergio Mayer (Morena), ya recuper\u00f3 sus cuentas oficiales en las redes sociales despu\u00e9s de que fueron hackeadas y se suplant\u00f3 su identidad.",
                  "El pasado mi\u00e9rcoles, el actor Sergio Mayer, inform\u00f3 que, desde hace d\u00edas, su cuenta en la red social de Twitter fue hackeada y se hizo mal uso de ella mediante una campa\u00f1a, que incluy\u00f3 la suplantaci\u00f3n de su identidad."
               ]
            }
         ]
      },
      {  
         "noticia":[  
            {  
               "url":"https://www.eluniversal.com.mx/nacion/politica/cepillin-y-kuno-becker-respaldan-iniciativa-del-pes-sobre-sismo-del-19-s",
               "keywords":[  
                  "pa\u00eds",
                  "19s",
                  "nacional",
                  "m\u00e9xico",
                  "septiembre",
                  "cepill\u00edn",
                  "becker",
                  "techo",
                  "respaldan",
                  "uni\u00f3n",
                  "pes",
                  "sismo",
                  "19",
                  "d\u00eda",
                  "kuno",
                  "iniciativa"
               ],
               "title":"\u200bCepill\u00edn y Kuno Becker respaldan iniciativa del PES sobre sismo del 19-S",
               "image":"https://www.eluniversal.com.mx/sites/default/files/styles/f03-651x400/public/2018/09/25/kuno_y_cepillin_25_de_septiembre.jpg?itok=oHS5_QkP",
               "author":[  
                    "hola"
               ],
               "total_sentences":9,
               "summary_text":[  
                  "Ciudad de M\u00e9xico.- El actor Kuno Becker y el payaso Cepill\u00edn acudieron a la C\u00e1mara de Diputados a respaldar la iniciativa del grupo parlamentario del Partido Encuentro Social (PES), de establecer el 19 de septiembre como el D\u00eda de la Uni\u00f3n Nacional, para conmemorar los sismos ocurridos esa fecha.",
                  "\u201cQueremos que se decrete el 19 de septiembre como el D\u00eda de la Uni\u00f3n Nacional, el d\u00eda de ayer se present\u00f3 la iniciativa en la Junta de Coordinaci\u00f3n Pol\u00edtica, y por supuesto en esa fecha la bandera est\u00e9 a media asta en conmemoraci\u00f3n de los sismos\u201d, asever\u00f3 el diputado Iv\u00e1n P\u00e9rez Rend\u00f3n."
               ]
            }
         ]
      }
   ]
}